賽後分析﹕阿仙奴 2-0 拜仁慕尼黑

歐聯小組賽第三輪賽事，阿仙奴主場迎戰拜仁慕尼黑，今場除了是強強對碰的戲碼外，還有是歐聯遭到兩連敗後，阿仙奴如何從拜仁手上取得分數續命。兩支稱為歐聯強隊但實力懸殊的球隊對決，的確單論球員質素拜仁絕對遠高於阿仙奴，在排面上拜仁完全是以「硬食」的姿態上場，如何挑戰一隊連勝十二場的頂級隊伍，除了戰術安排妥當外，就是看球員的鬥心能否超越技術層面。

賽前阿仙奴和拜仁都繼續派出正選陣容。面對一支控球、傳送能力極高的拜仁，繼續沿用高速球員如禾確特、山齊士、比爾連，以配合奧斯爾和卡蘇拿傳送的防反戰術是合理決定，至少得到罕有的進攻機會時，不會因失去速度而把機會溜走。拜仁方面雖然主力洛賓和失寵的葛斯傷出，但基本上杜格拉斯哥斯達和提亞高都能完美接替兩人，所以球隊實力並沒減退。阿拉巴今季被哥迪奧拿安排在中堅位置，改造是否成功筆者未能評價，在面對速度甚高的禾確特，阿拉巴或比馬天斯尼更符合哥迪奧拿的要求，但其不佳防守企位自然成為了後防的隱憂。

老對手雲加和哥迪奧拿兩人再一次碰面，這場比賽讓筆者想起2011年阿仙奴主場以2比1戰勝由哥迪奧拿執教的巴塞隆拿的賽事，一支模仿控球卻甚具防反能力的隊伍面對一支把tiki-taka帶上顛峰的隊伍。相同教練、相同戰術風格的比賽在五年後再一次上演，同樣地由執行防反戰術的阿仙奴勝出。

整場比賽阿仙奴在防守上表現得十分專注，面對拜仁極強的中場控球力，阿仙奴的中場以人數優勢壓縮對手的中路空間，5人在補位、上前阻截、中堅協防上做得極具紀律和耐心，成功凍結了利雲度夫斯基在中路的發揮。拜仁隨即改變進攻重點為左路，以杜格拉斯哥斯達的個人突破為首，集中攻擊防守力較弱的右閘比爾連，雖然屢次突破成功，但拜仁在禁區內接應不足，加上施治完美的表現下始終未能打開紀錄。在進攻方面，雲加賽前表明只有以快打慢才能擊敗拜仁，的確阿仙奴在上半場的反擊中完全做到這個要求。在搶得球後，中前場在傳送、走動、拉寬空間做得十分出色，配合長時間埋伏的禾確特，多次反擊都能以埋門終結，只是把握力有代改善。

下半場六十分鐘後，拜仁未有維持長時間圍攻，雙方都集中在中場搶奪下使戰況變得膠著。隨著哥迪奧拿同時換走沙比阿朗素和維度爾，拜仁失去了中場的控制力，成為賽事轉捩點。雲加隨即換入基奧特加強陣地戰和高空支援，結果阿仙奴成功搶回控球權並圍攻拜仁。基奧特取得入球後，拜仁並沒有改變戰術及作出換人，嘗試解放杜格拉斯哥斯達的走動亦無助突破密集而專注的防守，結果未能扳半之餘補時更被反入一球。雖然有7成3的控球率，765比278的傳送次數差距，但哥迪奧拿的失誤最終令阿仙奴成功取得寶貴的三分。

做乜柒

蓋ching又燈

雲加 2-0 拜仁